襲警原來合法（好似係） - 馮睎乾

襲警原來合法（好似係） - 馮睎乾

財政司司長陳茂波在網誌說：「輕言『攬炒』，等同毀掉上一輩人的努力。」這句話的對象，如果是喪心病狂的警甴，以及精神異常的鄭月娥，我就完全同意。

「攬炒」精髓，是「要贏人，首先要殺自己人」。事實勝於雄辯，鄭月娥在這方面確實認第二無人敢認第一，否則怎會做了短短兩年特首，就令習爺爺焦頭爛額，甚至「剋死」跟她行埋的王志民呢？

至於另一「攬炒」功臣香港警隊，經過大半年艱苦訓練後，在「踐踏警例」和「製造混亂」兩方面都卓有成效，但最令我佩服得五體投地的，是他們近日居然將「無差別襲擊」拔高到一個新境界──連「自己人」也有殺錯無放過，顯然要把「攬炒」升級。

上月廿六日，大埔已有蒙面便衣警被防暴警箍頸扑頭，要大喊「自己人」才獲放生。到本月五日，有蒙面便衣警在上水多次被防暴以胡椒噴霧射顏，據說慘叫「自己人」亦無濟於事，直到他出示委任證，防暴警才肯停手。有網民評論，警察攻擊警察，邏輯上只有兩個可能：不是「便衣警犯法」，就是「警察濫暴」。

錯了，其實還有第三可能：襲警者就是傳說中的「白警」。你怎知道通過襲擊便衣警來揭穿他們身分的防暴，不是支持抗爭者的手足呢？邏輯上，這絕對是可能的。

去年七月，我已建議抗爭者投考警察，現在明白了嗎？在警察無面目、無委任證、無編號的情況下，抗爭者隨時可以高舉「止暴制亂」的旗幟，因應現場氣氛，按照個人喜好，以「最低武力」出手攻擊任何人，包括你心目中的「黑警」──最重要的是，這種攻擊完全「合法」，抗爭者非但不會「前途盡毀」，還得到十四億人民支持。

若不合法，容我弱弱問一下遇襲的便衣警們：你為什麼不去拘捕防暴警，控告他「襲警」呢？犯了法，就要繩之於法！

嚴格遵守警例，本來就是為了保障警員自身。現在你要「攬炒」，不顧面子，破壞規矩，最終受害的一定是自己。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

日期：2020年1月7日 星期二

觀塘保險界x音樂界街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：觀塘巧明街/駿業街Walking East 雕塑

香港酒店工會街站
時間 ： 1800-2000
地點 ：佐敦-近逸東酒店

香港檢測及認證業職工會
時間 ： 1900-2100
地點 ：荔枝角站B1出口 OK對出

和你Plan - 沙田全民區議會
時間 ： 2000
地點 ：沙田百步梯

===============

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

因應現場氣氛，按照個人喜好，以「最低武力」出手攻擊任何人，包括你心目中的「黑警」──最重要的是，這種攻擊完全「合法」，抗爭者非但不會「前途盡毀」，還得到十四億人民支持。

犯了法，就要繩之於法！

馮公子文章總令我笑到噴飯

下次拎張圖書證出黎

好似係

屌你咪爆大獲,個防暴手足黎

試下用「冇雙普選就獨立」做口號

牌面上你係爭取緊無人有異議既雙普選。實質上你提供緊清晰既路徑，解釋緊點解要獨立、以及為獨立提供正當性。

對於和理非，一開始可以則重係「雙普選」上面。但潛移默化地灌輸佢地獨立既可行性。對於獨派，亦解決左「時機」問題；因為嚴格上口號並唔係直接提倡獨立，但同時宣傳緊獨立。